\documentclass[../../spr.tex]{subfiles}

\begin{document}

\newpage
\section{Podsumowanie}

\subsection{Wnioski z realizacji projektu}
W ramach projektu udało się stworzyć działające i stabilne API dla aplikacji fitness.
Zostało ono oparte na architekturze MVC i pozwala na zarządzanie sesjami treningowymi,
ćwiczeniami, członkostwami użytkowników oraz obsługę płatności.
Wszystkie operacje typu CRUD (\texttt{GET}, \texttt{POST}, \texttt{PATCH},
\texttt{DELETE}) zostały poprawnie zaimplementowane w odpowiednich kontrolerach.
Dzięki podziałowi na modele, widoki i kontrolery, kod jest bardziej przejrzysty i
łatwiejszy do rozwijania.
Dodatkowo zastosowanie zasad SOLID pomogło w utrzymaniu porządku w kodzie i
jego modularności. Wprowadzenie paginacji pozwala lepiej obsługiwać większe
ilości danych.

\subsection{Ocena osiągniętych rezultatów i refleksje na temat procesu implementacji}
Zrealizowane API spełnia najważniejsze założenia projektu.
W trakcie implementacji można było zauważyć, jak ważne są bezpieczne logowanie \textit{(OAuth2)},
możliwość sortowania danych i paginacja.
Jednym z trudniejszych elementów było zapewnienie spójności danych pomiędzy
powiązanymi tabelami (np. ćwiczenia i uczestnicy).
Problem udało się rozwiązać poprzez dobrze zaprojektowane struktury żądań i
odpowiedzi oraz ich walidację.

\subsection{Propozycje usprawnień lub dalszego rozwoju aplikacji}
W kolejnych etapach rozwoju systemu warto rozważyć implementację funkcji śledzenia treningów
w czasie rzeczywistym, co wiązałoby się z obsługą transmisji danych w trybie ciągłym
oraz zarządzaniem stanem aktywnych sesji treningowych.
Istotnym rozszerzeniem mogłoby być również dodanie systemu powiadomień,
pozwalającego na generowanie i dystrybucję komunikatów w odpowiedzi na zdarzenia
zachodzące w systemie, takie jak rozpoczęcie, zakończenie lub przekroczenie określonych
parametrów treningu. Uzupełnieniem tych funkcjonalności byłoby wprowadzenie modułu
rekomendacji treningów, który na podstawie danych wejściowych, takich jak cel treningowy
czy wcześniejsze aktywności, generowałby dopasowane propozycje planów treningowych
\end{document}

